<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><!---- phpMyAdmin XML Dump- version 2.8.2.4- http://www.phpmyadmin.net-- Host: localhost:3306- Erstellungszeit: 05. Februar 2013 um 14:32- Server Version: 5.0.51- PHP-Version: 5.2.6--><!--- Datenbank: `th27_jtm`--><th27_jtm>  <!-- Tabelle jtm_stuecke -->    <jtm_stuecke>        <id>1</id>        <titel>Ehevermittlung Fortuna</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>2</id>        <titel>Die Führerscheinprüfung</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>3</id>        <titel>Die Rekruten</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>4</id>        <titel>Kommissar Tolpatsch</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>5</id>        <titel>Der Steffele und´s Vronele beim Fotograph</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>6</id>        <titel>Das Mutterherz</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>7</id>        <titel>Die Liebesprobe</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>8</id>        <titel>Die Hl. drei Könige aus dem Schwabenlande</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>9</id>        <titel>Menschen von der Welt vergessen</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>10</id>        <titel>Das Attentat</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>11</id>        <titel>Früchte aus Pfarrer´s Garten</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>12</id>        <titel>Ein entzückendes Hütchen</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>13</id>        <titel>Die letzte Wahl</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>14</id>        <titel>Narkose</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>15</id>        <titel>Ein Engel wird vermißt</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>16</id>        <titel>Die Wiederkehr des Johannes</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>17</id>        <titel>Der Glücksrausch</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>18</id>        <titel>Das tapfere Schneiderlein</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>19</id>        <titel>Dornröschen</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>20</id>        <titel>Das bißchen Haushalt</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>21</id>        <titel>Steffele will Buchhalter werden</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>22</id>        <titel>Das Pilzgericht</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>23</id>        <titel>Die Rekruten</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>24</id>        <titel>Der gestiefelte Kater</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>25</id>        <titel>Brautnacht auf dem Lande</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>26</id>        <titel>Die lederne Liab</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>27</id>        <titel>Drei Füße</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>28</id>        <titel>Nee, deshalb nicht</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>29</id>        <titel>Ein guter Freund</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>30</id>        <titel>Die Weihnachtszuwendung</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>31</id>        <titel>Die Heiligen drei Könige aus dem Schwabenlande</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>32</id>        <titel>Ein aufmerksamer Ehemann</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>33</id>        <titel>Keine Leiche ohne Lily</titel>        <untertitel>Krimnalkomödie von Jack Popplewell</untertitel>        <inhalt>Richard Marshall sitzt vor seiner Putzfrau Lily Piper - allerdings tot. &lt;br&gt;Als Inspektor Baxter eintrifft, wird es für Lily problematisch, denn die Leiche ihres Chefs ist inzwischen spurlos verschwunden. &lt;br&gt;Aber auch der Inspektor muß einiges verkraften, denn Lily Piper ist ein kleiner Flirt aus Jugendtagen, den der Polizeibeamte nur allzugern vergessen hätte.&lt;br&gt;Die resolute Putzfrau denkt jedoch nicht daran, ihrer ehemaligen Flamme das Feld zu überlassen. &lt;br&gt;So muß er sich schließlich auch von seiner mühsam entwickelten Mordtheorie verabschieden, denn zum Schluß hat Lily Piper natürlich die Nase vorn... </inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>34</id>        <titel>Bin ich hier im Irrenhaus</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>35</id>        <titel>Schule 2050</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>36</id>        <titel>Das Rezept</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>37</id>        <titel>Geteilt durch Null</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>38</id>        <titel>Der kleine Prinz</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>39</id>        <titel>Warum es keine Weihnachtslärche gibt</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>40</id>        <titel>Das gestohlene schwarze Buch</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>41</id>        <titel>Gute Nachbarn</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>42</id>        <titel>Früchtchen aus Pfarrers Garten</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>43</id>        <titel>Ein Engel wird vermißt</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Immer Ärger mit den Hilfsengeln... &lt;br&gt;&lt;br&gt;dieser hier im Stück, vergißt nämlich seine Siriusquarzuhr mit der irdischen Zeit synchron zu schalten, und fällt aus seiner Zeit heraus. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Plötzlich befindet er sich im Bethlehem des 20. Jahrhunderts. Seine Versuche, ins Himmelreich zurückzukommen sorgen für allerlei Mißverständnisse, denn keiner versteht, was er eigentlich will, wenn er um Hilfe bittet... &lt;br&gt;&lt;br&gt;Er sieht ja auch gar nicht aus wie ein Engel! </inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>44</id>        <titel>Die verzauberten Brüder</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Die Hexe Baba-Jaga hat wunderbar schlechte Eigenschaften. &lt;br&gt;Sie ist raffgierig, selbstverliebt und eifersüchtig. Außerdem lebt sie im berühmten russischen Hexenhaus, das auf Hühnerfüßen herumstolziert. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Die gute Wassilissa will ihre Söhne aus der Hexengewalt befreien. &lt;br&gt;Auf der Suche nach den beiden trifft sie nicht nur die von Baba-Jaga schikanierten Geschöpfe Hund, Katze, Bär, sondern auch ihren kleinsten Sohn Iwanuschka, der im finsteren Wald laut pfeifend den Helden mimt. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Gemeinsam gelingt es ihnen, die in Ahornbäume verzauberten Brüder zu erlösen.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>45</id>        <titel>Frau Holle</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>46</id>        <titel>Drei Männer im Schnee</titel>        <untertitel>Erich Kästner</untertitel>        <inhalt>Der mehrfache Millionär Tobler nimmt unter falschem Namen an dem Preisausschreiben seiner eigenen Werke teil. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Als er dort den zweiten Preis, einen Urlaub in einem Luxushotel im Gebirge, gewinnt, besorgt er sich alte Kleidung vom Trödler und gibt sich dort als armer Mann aus. &lt;br&gt;Er will die Reaktionen der reichen Gesellschaft auf den vermeintlich armen Teufel studieren. Zur Sicherheit lässt er seinen armen Diener Johann, als reicher Mann ausstaffiert, im selben Hotel logieren. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Als Toblers Tochter Hilde die Hotelangestellten telefonisch warnen will, bricht die Leitung zusammen, so dass sie seinen falschen Namen nicht mehr nennen kann. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Die Hotelleitung hält den Sieger des ersten Preises, den stellungslosen Werbefachmann Dr. Fritz Hagedorn, für den Millionär und umsorgt diesen entsprechend, während Schlüter in einer ungeheizten Dachkammer untergebracht wird. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Tochter Hilde erfährt von der Behandlung ihres Vaters und reist ebenfalls inkognito zum Hotel. Dort verliebt sie sich prompt in Dr. Hagedorn, ohne zu ahnen, dass auch der unter falschem Namen dort gastiert...&lt;br&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>47</id>        <titel>Der ausgeflippte Nikolaus</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Darf das wahr sein? &lt;br&gt;Der Nikolaus nicht als hehre Gestalt, sondern als lockerer Typ, der die Sprache heutiger Kinder spricht, weiß, was sie brauchen und ihre Wünsche kennt? &lt;br&gt;&lt;br&gt;In dieser lustigen Familienszene muß sich nur der Vater noch daran gewöhnen, daß die Zeiten sich geändert haben! </inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>48</id>        <titel>Sterne über Bethlehem</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>49</id>        <titel>Weihnachten hat viele Gesichter</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>50</id>        <titel>Das Dschungelbuch</titel>        <untertitel>nach Rudyard Kipling</untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>51</id>        <titel>Andorra</titel>        <untertitel>von Max Frisch</untertitel>        <inhalt>Das Stück spielt in einer nicht näher bestimmten Zeit in Andorra - 'gemeint ist natürlich nicht der wirkliche Kleinstaat dieses Namens (...). Andorra ist der Name für ein Modell' (Max Frisch). &lt;br&gt;&lt;br&gt;Hier begegnet der Zuschauer dem jungen Andri, dem Pflegesohn des Lehrers Can. Der Lehrer hat ihn nach seiner Darstellung als Judenkind aus dem Nachbarland gerettet, dem Land der 'Schwarzen', wo er der lebensbedrohlichen Verfolgung durch dieses Volk ausgesetzt gewesen wäre.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Andri ist aber in Wirklichkeit der leibliche Sohn Cans und der Senora, einer Schwarzen von drüben, was aber niemand weiß, auch Andri nicht. So sehen die Andorraner in ihm den typischen Juden und behandeln ihn nach diesem vorgefaßten Bild. Unter dem Zwang der an ihn herangetragenen Vorurteile übernimmt Andri nach und nach dieses Bild des Juden und sieht sich schließlich in seinem Anderssein bestätigt, als ihm Can die Heirat mit seiner Tochter Barblin verweigert.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Von dieser ihm auferzwungenen Identität rückt er auch nicht mehr ab, als ihm nach einem Besuch der Senora seine wahre Herkunft mitgeteilt wird. Die Senora wird vor ihrer Abreise von einem Steinwurf getötet. Deshalb rücken die Schwarzen in Andorra ein, was die Andorraner veranlaßt, Andri den Mord an der Senora in die Schuhe zu schieben.&lt;br&gt;&lt;br&gt;In einer spektakulären 'Show' wird Andri von den Schwarzen als Jude 'identifiziert' und schließlich ermordet. Der Lehrer bezeugt zwar öffentlich die Wahrheit; aber niemand glaubt ihm. Er erhängt sich in einem Schulzimmer, seine Tochter Barblin verfällt in geistiger Umnachtung.&lt;br&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>52</id>        <titel>Zeit für einen Weihnachtsengel</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>53</id>        <titel>Wer glaubt schon an Engel</titel>        <untertitel>Komödie von Donald R. Wilde</untertitel>        <inhalt>Eleanor Rheingold ist 76 Jahre alt - Zeit, sie im Altersheim unterzubringen; so denkt jedenfalls ihr Sohn. &lt;br&gt;Eleanor aber fühlt sich abgeschoben und überflüssig. Da erscheint ihr ein Wesen, das sich 'Todesengel' nennt. &lt;br&gt;Aber Eleanor ist noch nicht so weit. Sie erbittet sich noch die Erfüllung dreier Wünsche: Erstens: Sie möchte in der Familie ihres Sohnes leben. Das aber wird im Zusammenleben mit der Schwiegertochter eher zur Vorhölle, so dass Eleanor ins Altersheim zurückkehrt. Zweitens: Sie möchte noch einmal die Liebe erleben; und tatsächlich lernt sie den alten Draufgänger Frank Giordano kennen. Und drittens...&lt;br&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>54</id>        <titel>Wer hat Angst vor´m kleinen Mäx</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>55</id>        <titel>Die vier Lichter des Hirten Simon</titel>        <untertitel>(Erzählung mit 10-minütigem Spiel)</untertitel>        <inhalt>Dem Hirtenjungen Simon entläuft ein Lamm, auf das er aufpassen musste. Der Schafbesitzer schickt nun Simon los, um das Schaf wieder zu finden. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Von seinem Freund bekommt er eine geheimnisvolle Laterne mit vier Lichtern. Auf der Suche nach seinem Lamm begegnet Simon verschiedenen Personen, die am Rande der Gesellschaft leben. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Selbst besitzlos kann er jeweils lediglich eine seiner Kerzen verschenken. Kurz bevor ihm sein letztes Licht ausgeht, findet er sein Schaf neben einer Krippe und sein Licht leuchtet hell auf.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Eine Weihnachtsgeschichte, in dem die vier Lichter für Hoffnung und Hilfsbereitschaft stehen.&lt;br&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>56</id>        <titel>Alles außer Menschlichkeit</titel>        <untertitel>Nach Eine Weihnachtsgeschichte (A Christmas Carol) von Charles Dickens</untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>57</id>        <titel>Pippi Langstrumpf</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>58</id>        <titel>Der Weihnachtsmann im Lift</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Er ist einer dieser Mietnikoläuse, ein Gelegenheitsarbeiter, der die Nase voll hat vom Jobben ohne Perspektive. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Er haßt Weihnachten. Seine Laune ist entsprechend schlecht, als er in den Lift steigt, um zum x-ten Auftrag dieses Tages in den 9. Stock hinaufzufahren. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Und nun bleibt dieser Lift auch noch stecken, so daß er mit seinem Ärger, seiner Depression und Verzweiflung buchstäblich gefangen zu sein scheint. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Doch da ist dieses Kind mit ihm eingestiegen... </inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>59</id>        <titel>St. Martineé</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>60</id>        <titel>Der purpurrote Mantel</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>&lt;b&gt;Rahmenhandlung &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nicht nur in Martinszell errinern Kinder jedes Jahr am 11. November mit einem Laternenumzug an den Heiligen Martin. Auch Sandra ist bei diesem alten Brauch dabei. Als ihr aber die Kerze ausgeht, verliert sie den Kontaktzur Gruppe und bleibt allein zurück. Da nähert sich ein unbekannter alter Mann, der ihr ihre Wartezeit mit der Lebensgeschichte des Heiligen Martin verkürzt... &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. Akt&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Martin spielt mit seinem Freund Festus. Fanfaren ertönen: Die Soldaten, darunter auch die Väter der beiden Buben, kehren aus einer gewonnenen Schlacht zurück. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. Akt&lt;/b&gt;   &lt;br&gt;Martin war heimlich mit Festus in einem christlichen Gottesdienst. Zuhause wartet bereits sein Vater auf ihn. Er will mit seinem Sohn die Götter anbeten. Es kommt zu einem bösen Streit. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. Akt&lt;/b&gt;   &lt;br&gt;Martin gehört inzwischen zu den Reitern des Kaisers. Mit seinem Burschen Demetrius begegnet er auf einem winterlichen Marktplatz einem frierenden Bettler. Martin teilt seinen Mantel und fällt in der Nacht darauf die wichtigste Entscheidung seines Lebens. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. Akt&lt;/b&gt;   &lt;br&gt;Auf dem Weg zu seinen Eltern gerät Martin unter eine Räuberbande. Zuhause angekommen gibt es ein letztes 'Wiedersehen' mit dem Vater. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. Akt&lt;/b&gt;   &lt;br&gt;Viele Jahre sind vergangen. Martin lebt als Einsiedler in einer Klauseim Wald. Der junge Benedikt ist der erste, der sich dem gläubigen Gottesmann anschließt. Ihm folgen weitere nach, eine Gemeinschaft von Brüdern entsteht. Nach mehreren Wunderheilungen wird Martin zum Bischof von Tours gewählt. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. Akt   &lt;/b&gt;&lt;br&gt;Martin ist alt geworden. Bei einer Begegnung mit seinem treuen Burschen Demetrius kündigt er an, daß es mit ihm zu Ende geht. Kurz vor seinem Tode regelt er die Zukunft seiner Glaubensgemeinschaft. &lt;br&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>61</id>        <titel>Trip in die Freiheit</titel>        <untertitel>ein Anti-Drogenstück</untertitel>        <inhalt>Der junge Mechaniker Michael ist arbeitslos. Alkohol, Joint und schließlich Spritze werden ihm zur Ersatzbefriedigung.

Seine Freundin Petra geht auf den Strich, um das Geld für den Stoff zu besorgen. Als sie an einer Überdosis stirbt, will Michael sich endlich aus der 'Szene' lösen. 

Über eine Drogenwohngemeinschaft findet er den Weg zurück - und zu Anna... </inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>62</id>        <titel>Schneeputtel</titel>        <untertitel>selbstgeschrieben von der Jugendgruppe II</untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>63</id>        <titel>Der kleine Lord</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Dies ist die Geschichte des siebenjährigen Halbweisen Cedric Errol. &lt;br&gt;Cedric wächst zusammen mit seiner Mutter in sehr einfachen, ärmlichen Verhältnissen in Amerika auf. &lt;br&gt;Eines Tages erfährt er jedoch, daß er der Enkel und einzige Erbe des steinreichen englischen Grafen Dorincourt ist. Schlagartig verändert sich das Leben des kleinen Jungen. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Der Graf holt Cedric und seine Mutter nach England. In seinem pompösen Schloß will der griesgrämige und geizige alte Mann den Enkel nach seinen Vorstellungen erziehen lassen. Der Junge muß sich von seinen amerikanischen Freunden und zweitweise sogar von seiner geliebten Mutter trennen. Doch Cedrics aufrichtige und unerschrockene Art hilft ihm, sich nicht einschüchtern zu lassen. Es gelingt ihm sogar, den hartherzigen Grafen Dorincourt durch seine Liebenswürdigkeit und seine Hilfsbereitschaft in einen freundlichen und liebenswerten Menschen zu verwandeln.</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>64</id>        <titel>Die Schöne und das Biest</titel>        <untertitel>(nach einer Fassung von Claudia Lau)</untertitel>        <inhalt>&lt;b&gt;Es war einmal...&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;... in einem fernen Land ein gar zauberhafter Prinz. Der lebte in einem der wundervollsten Schlösser, die die Welt je gesehen hatte. Und so schön wie das Schloß, so schön war auch der Prinz und weil er auch noch über alle Maßen reich war, hielt er sich einen großen Hofstaat.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Da waren zum Beispiel sein Schatzmeister Pinkepinke, ein schon etwas betagter Finanzminister, und die Hofköchin Schmackofatz, der erschreckend magere Hof-schneider Nadelöhr.&lt;br&gt;Daneben gab es noch den Hofgärtner Immergrün, der die Aufgabe hatte, die Lieblingsblume des Prinzen, die Rose, zu pflegen. Da waren außerdem der Hoffriseur Schnippschapp und den Hofmaler Kunterbunt.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;Sie lebten glücklich in diesem wunderschönen Schloß, gingen ihrer Arbeit nach und waren zufrieden. Bis zu jenem verhängnisvollen Tag, an dem eine arme alte Frau an das Tor anklopfte und um Einlaß bat. Leider aber war der Prinz nicht nur schön und reich, sondern auch sehr hartherzig.&lt;br&gt;Er wollte das häßliche Weiblein nicht in dem Schloß dulden und schickte es fort. Und das war ein großer Fehler. Die alte Frau war nämlich in Wirklichkeit eine mächtige Hexe, die über die hochnäsige Art des Prinzen so erbost war, daß sie das ganze Schloß mit einem Fluch belegte.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Aus unserem krummen Pinkepinke wurde ein buckliger Geldsack, aus der immer hungrigen Schmackofatz eine dicke Kochmütze, der magere Nadelöhr wurde zum stachligen Nadelkissen, Immergrün sah plötzlich aus wie eine Vase, der eingebildete Maler Kunterbunt war ein schäbiger Pinsel, sein ewiger Konkurrent Schnippschnapp eine Schere geworden. Und unsere Diener hatten allesamt die Form von Messern, Gabeln und Löffeln angenommen. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Beschämt von seiner abstoßendne Gestalt verbarg sich das Biest in seinem Schloß. Nur eines kann ihn retten, das hatte ihm die Hexe verraten: Die liebe eines Mädchen. Doch wer brächte es jemals über sich und liebte ein Biest? Warten wirs ab. &lt;br&gt;&lt;br&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>66</id>        <titel>Momo</titel>        <untertitel>nach Michael Ende</untertitel>        <inhalt>Eine gespenstische Gesellschaft 'grauer Herren' ist am Werk und veranlasst immer mehr Menschen, Zeit zu sparen. Aber in Wirklichkeit betrügen sie die Menschen um diese ersparte Zeit. Als die Not am größten ist und die Welt ihnen schon endgültig zu gehören scheint, entschließt sich Meister Hora, der geheimnisvolle 'Verwalter der Zeit', zum Eingreifen. Doch dazu braucht er die Hilfe eines Menschenkindes. Die Welt steht still und Momo, die struppige kleine Heldin der Geschichte, kämpft ganz allein, mit nichts als einer Blume in der Hand und einer Schildkröte unter dem Arm, gegen das riesige Heer der 'grauen Herren' - und siegt auf wunderbare Weise.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>96</id>        <titel>Ein Mörder kündigt sich an</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Inhalt:
Das Stück spielt in Chipping Cleghorn, einer kleinen Universitätsstadt in England.

Ort der Handlung ist der Salon der alten Villa „Little Paddocks“.

1. Akt, Szene 1 Freitag den 13. 10.30 Uhr
1. Akt, Szene 2 Freitag den 13. 18.40 Uhr
1. Akt, Szene 3 Samstag den 14. 09.50 Uhr
1. Akt, Szene 4 Sonntag den 15. 15.30 Uhr
P A U S E
2. Akt, Szene 1 Montag den 16. 11.15 Uhr
2. Akt, Szene 2 Montag den 16. 17.20 Uhr

Vorwort zum Stück:
Nach dem Jugenddrama „Der kleine Lord“ und dem Märchen „Die Schöne und das Biest“ suchte das Jugendtheater nach einer neuen Herausforderung.
Nach langen Überlegungen entschied man sich für das englische Kriminalstück „Ein Mörder kündigt sich an“ von Agatha Christie.
Schon bei der Bearbeitung des Manuskripts traten die Schwierigkeiten zu Tage, die in einer englischen Theaterfassung stecken. Den unterschiedlichen Ausdruck der Sprache und das ungewohnte Milieu konnten wir erst in intensiven Proben bewältigen.
Die Theaterunerfahrenheit einiger Spieler wurde mit einer riesigen Begeisterung und einem unbändigen Willen zur Arbeitsbereitschaft aufgehoben.
Während den Proben wurden von vielen fleißigen Händen die Bühne gebaut, Requisiten zusammengetragen und die Kostüme ausgesucht und genäht. Unsere Maskenbildner besuchten noch einen Lehrgang, um mit einer perfekten Maske aufwarten zu können.
Heute sind wir alle bereit, um Ihnen verehrtes Publikum zwei spannende Stunden mit unserem Krimi zu bieten. An dieser Stelle bedanken wir uns auch recht herzlich für Ihre Treue zum Jugendtheater Martinzsell e.V.
Ihr Krimiteam

Vom ersten Lesen bis zur Premiere
Nach dem Lesen vieler, vieler Theaterbücher hatten wir Ende Juni 1999 endlich unser Stück gefunden. Nach dem mitunter sehr ermüdenden Schmöckern der Auswahlsendungen konnte nun endlich mit der Arbeit begonnen werden:
In oft nächtelangen Gesprächen mit der Regieassistenz wurde das Stück analysiert, zerpflückt und gekürzt.
Da im Herbst die Vorbereitungen für unser Weihnachtsstück auf vollen Touren liefen, hatten wir am 6.11.99 unsere erste Leseprobe. Frust auf der ganzen Linie, denn wir stellten fest, daß sich das Stück zu sehr in die Länge zog.
Nun begann die ganze Arbeit von vorn: Diskutieren, diskutieren. „Das könnte man doch streichen“...“Nein, das ist wichtig für den Einsatz auf Seite 49“ – So ging es wieder Stunde um Stunde.
Nach Weihnachten war es endlich geschafft, und unser Manuskript stand fest. Die zweite Leseprobe am 04.01.00 war dann ein echter Erfolg.
Vom 07.01. bis zum 22.04. folgten insgesamt ca. 100 Probe-stunden mit den Schauspielern. Die Bühnenbauer, Beleuchter und die Dekorateure verbrachten ca. 50 Stunden mit planen, sägen, bohren, Scheinwerfer ausrichten und einstellen, tapezieren und malen. Ebensoviel Zeit wurde in die Werbung und den Kartenvorverkauf investiert. Dazu kamen noch viele, viele andere Tätigkeiten, wie z.B. Kostüm, Maske und vieles mehr.
Das Hobby Theater wird in der Vorbereitungszeit auf ein neues Stück immer zum Theaterstreß.
Aber der Auftritt vor dem Publikum und vor allem der am Ende des Stückes (hoffentlich) einsetzende Applaus entschädigen für alle Mühe.

Wenn dann alles vorüber ist, beginnt man im Kopf schon wieder mit der Planung der nächsten Inszenierung.

Agatha Christie:
Geboren am 15. September 1890 als Agatha Mary Clarissa Miller in Torquay, Devonshire, England. Sie studierte Gesang und Klavier in Paris. 1914 heiratete sie den Royal Air Force-Piloten Colonel Archibald Christie.

Bei Ausbruch des 1.Weltkrieges ließ sich Agatha zur Krankenschwester ausbilden und arbeitete dann in einer Apotheke. 1919 kam ihr einziges Kind Rosalind zur Welt.

Als Vorlage für Ihr erstes Buch „Das fehlende Glied in der Kette“ diente ihr 1920 ein aufsehenerregender Arsenraub in ihrem Krankenhaus. Ihren Durchbruch schaffte sie 1926 mit dem Kriminalroman „Alibi“.
Im selben Jahr verschwand Agatha Christie unter mysteriösen Umständen spurlos, ausgelöst vermutlich durch den Scheidungswunsch ihres Mannes. Als sie zehn Tage später in einem kleinen Hotel in North Yorkshire gefunden wurde, litt sie offensichtlich unter Gedächtnisverlust.

1930 heiratete sie den 14 Jahre jüngeren Archäologen Max Mallowan. Sie begleitete ihren Mann oft auf Ausgrabungen im Nahen Osten und erarbeitete sich dabei auch Anerkennung als Archäologin. Sie sagte einmal: „Heirate einen Archäologen: je älter du wirst, um so interessanter wirst du für ihn“.

1971 wurde ihr von der britischen Königin der ehrenvolle Titel „Dame Commander of the British Empire“ verliehen. Agatha Christie starb am 12.Januar 1976 im Alter von 85 Jahren in Wallingford bei Oxford.

Die Bibliographie ihres in mehr als hundert Sprachen übersetzten Werkes umfaßt 66 Romane, zahlreiche Kurzgeschichten und Theaterstücke, ihre Autobiographie, sowie sechs Liebesromane, die unter dem Pseudonym Mary Westmacott erschienen sind. Ihre beiden bekanntesten Figuren sind der belgische Detektiv Hercule Poirot (33 Romane, 50 Kurzgeschichten) und die raffinierte alte Jungfer Miss Marple (12 Romane, 21 Kurzgeschichten)

Die Gesamtauflage von Agatha Christies Büchern, für die sie mehr als 7000 Akteure erfand, wird nur von der Bibel und den Werken Lenins übertroffen.</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>88</id>        <titel>Schneewittchen</titel>        <untertitel>und die sieben Zwerge</untertitel>        <inhalt>„Bretter die die Welt bedeuten“ ist schon seit über 20 Jahren das Motto des Jugendtheaters Martinszell. Dieses Jahr wollen wir unserem Theaternachwuchs die Möglichkeit geben ein großes Stück zu spielen. Für viele ist es ihre erste größere Rolle und die Aufregung ist bestimmt entsprechend groß.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ein Stück zu finden, das allen von uns gesetzten Anforderungen entspricht, ist auch nicht einfach. Erstens sollen alle spielwilligen (von der Kindergruppe I, II und Jugend I) die Chance bekommen, ihr Talent zu beweisen. Zweitens muß es auch so spielbar sein, daß unsere kleinen Nachwuchsspieler mit ihrer Rolle zurecht kommen und das Ganze ihnen Spaß macht. Drittens soll die Gestaltung des Stückes auch so sein, daß die Kinder die Möglichkeit haben in allen Bereichen mitzuarbeiten.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mit &lt;b&gt;'Schneewittchen und die 7 Zwerge'&lt;/b&gt; haben wir ein Stück gefunden, das all unseren Wünschen entspricht.&lt;br&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>89</id>        <titel>Theater im Park</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>90</id>        <titel>Die Welle</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Ein Bericht über das Experiment 1969 an einer High-School in Palo Alto, Kalifornien. Mr. Ross nimmt in seiner Klasse den Zweiten Weltkrieg durch. Die Schüler wollen wissen, warum die Mehrheit der Deutschen nichts gegen das Naziregime unternommen hat. Der Lehrer entschließt sich zu einem Experiment. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Er will seinen Schülern die Mechanismen verdeutlichen, welche die nationalsozialistischen Verbrechen ermöglichten. Mit Leitsätzen wie 'Stärke durch Disziplin', 'Stärke durch Gemeinschaft' und 'Stärke durch Aktion' initiiert er eine Bewegung, die unter dem Symbol der 'Welle' immer größeren Zulauf bei den Schülern gewinnt. Mr. Ross diszipliniert die Schüler mit strengen Regeln, sie wehren sich nicht, wollen weitermachen. Sie geben ihre Individualität zugunsten eines bequemen, angepassten Verhaltens auf. Die 'Welle' verselbständigt sich. Auch der Außenseiter Robert gehört nun zu der Gemeinschaft. Alle Schüler beginnen, sich zu verändern. Sie zwingen die Jüngeren der 'Welle' beizutreten, setzen die Mitglieder unter Druck, und jeder, der kritische Gedanken hat oder aussteigen will, wird bedroht. 'Alle scheinen von der Welle förmlich besessen zu sein. Niemand denkt mehr selbständig.' Mr. Ross muss feststellen, dass sein Experiment außer Kontrolle geraten ist, und hat große Mühe, die 'Welle' aufzuhalten. Er macht den Schülern die Sinnlosigkeit ihres Verhaltens bewusst und beendet das Experiment.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Das Stück konzentriert sich auf die psychologischen Hintergründe faschistischen Verhaltens. Deutlich wird, unter welchen Bedingungen Menschen autoritäres Verhalten und bedingungslose Unterordnung akzeptieren. &lt;br&gt;&lt;br&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>4</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>91</id>        <titel>Weihnachtlicher Nachmittag 2003</titel>        <untertitel>gestaltet von den Kindergruppen + Jugend 1</untertitel>        <inhalt>Weihnachtlichen Nachmittag

Es präsentieren die Kindergruppe 1:
Warum es keine Weihnachtslärche gibt

Kindergruppe 2:
Ein missglücktes Weihnachtsspiel

Jugend 1:
Himmelsgeschichten
Es klopft bei Wanja in der Nacht

Geschichte:
Vom Tannenbaum, der nie goldene Zapfen bekam
gelesen von Julian Schmid

Gedicht:
Christkind
vorgetragen von Markus Rienaecker

Lieder:
Schneeflöckchen, Weißröckchen 
Winderwunderland
Leise rieselt der Schnee</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>92</id>        <titel>Theater a´ la carte</titel>        <untertitel>Große Sylvesterfeier 2003</untertitel>        <inhalt>&lt;b&gt;siehe 'BILDER' !!&lt;/b&gt;&lt;br&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>93</id>        <titel>Theatrium live!</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>94</id>        <titel>Der Zauberer von Oz</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Die Prärie von Kansas ist grau.&lt;br&gt;Ganz und gar grau und öde.&lt;br&gt;Hier lebt das Mädchen Dorothy zusammen mit ihrem Onkel Henry und ihrer Tante Em. Nur ihr kleiner Hund Toto sorgt für ein bisschen Abwechslung.&lt;br&gt;Dorothy träumt von fernen Ländern, voller Farbe und Abenteuern. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Als sie und Toto eines Tages von einem Wirbelsturm erfasst werden, verschlägt es die beiden in eine zauberhafte Welt namens Oz. &lt;br&gt;In diesem bunten Land wimmelt es nur so von guten und bösen Hexen, sprechenden Tieren und anderen Märchengestalten.&lt;br&gt;Aber so sehr Dorothy das Zauberland auch gefällt, sie wünscht sich nichts sehnlicher, als nach Hause zurückzukehren. &lt;br&gt;Nur der Herrscher des Landes scheint ihr dabei helfen zu können: &lt;br&gt;der mächtige &lt;strong&gt;Zauberer von OZ&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Doch bis zu seinem Palast in der geheimnisvollen Smaragdstadt ist es ein weiter und gefahrvoller Weg…&lt;br&gt; &lt;br&gt;Umso erfreuter ist die kleine Dorothy als sich ihr und Toto bald ein paar seltsame, aber freundliche Gestalten anschließen, die ebenfalls die Hilfe des Zauberers bitter nötig haben:&lt;br&gt;&lt;br&gt;Die Vogelscheuche Krähenschreck, die zu gern ein wenig Grips im Strohkopf hätte, ein Holzfäller aus Blech, der sich sehnlichst ein Herz wünscht und der ängstliche Löwe Hasenherz, der den mächtigen Zauberer von OZ um ein wenig Mut bitten möchte – wenn er sich traut.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um ihr Ziel zu erreichen, müssen die neuen Freunde fest zusammenhalten und ein gutes Stück weit über sich hinauswachsen. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Denn es gilt viele Abenteuer zu bestehen, wenn man sich seinen größten Wunsch erfüllen will…&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href='reservierung.asp'&gt;HIER KÖNNEN SIE ONLINE IHRE KARTEN RESERVIEREN!&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>87</id>        <titel>Trip in die Freiheit</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Kommt Ihnen oder Dir der Titel bekannt vor? Richtig! Das Jugendtheater Martinszell hat dieses Stück schon einmal vor vier Jahren gespielt. Aber warum nocheinmal aus der Kiste hervorkramen? Es war der Wunsch einiger Spieler von damals. Sie sind inzwischen reifer geworden, haben Berufe erlernt und sind vielleicht auch mit dieser Thematik konfrontiert worden.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Wie oft haben Sie oder Du schon eine Schlagzeile in der Zeitung gelesen:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;- Fixer in Toilette tot aufgefunden          &lt;br&gt;- 15-jähriges Mädchen beim Anschaffen von der Sittenpolizei aufgegriffen     &lt;br&gt;- Drogenabhängiger überfällt Rentnerin!&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;'Naja, in Großstädten muß man ja damit rechnen' denken Sie sich dann.&lt;b&gt; Falsch!!!&lt;/b&gt; Drogen sind nicht halb so weit weg, wie Sie denken! Nein, im Gegenteil, sie sind greifbar nah!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sie finden sie in unseren Städten und Dörfern, an unseren Bahnhöfen und &lt;b&gt;Schulen&lt;/b&gt;! Genau da, wo sich unsere Kinder aufhalten! Gerade die sogenannte 'heile Welt' auf dem Land bietet neue Absatzmärkte.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nicht der 'Soziale Stand' ist entscheidend für das 'Ausprobieren', sondern Neugier und Gruppenzwang. Die 'falschen Freunde' oder die Suche nach Anerkennung! Viele wollen mit Problemen nicht konfrontiert werden, sondern sie einfach vergessen!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Drogen kann man &lt;b&gt;nicht verbieten&lt;/b&gt;, denn das macht den Reiz nur noch größer! Über Drogen muß man informieren. Und das wollen wir mit unserem Theaterstück&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Trip in die Freiheit&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Wir zeigen auf, wie man zu Drogenkonsum kommt und wohin er führt -  denn:  Aufklärung ist der beste Schutz gegen Drogen.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Denkt daran:  &lt;b&gt;Es könnte auch Dein Kind sein!&lt;/b&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Spieltermine: Am 27. April um 19.30 Uhr und am 28. April um 18 Uhr in der Mehrweckhalle Oberdorf.&lt;br&gt;Kartenvorverkauf: Mittwoch, Donnerstag und  Freitag, jeweils von 18-20 Uhr (Telefon: 08379/7335 Mehrzweckhalle Oberdorf)&lt;br&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>2</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>95</id>        <titel>Theater Jugend Festival</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>alle Wichtigen Infos zum TJF finden sie unter
&lt;a href='http://www.theater-jugend-festival.de/' target='_blank'&gt;www.theater-jugend-festival.de&lt;/a&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>98</id>        <titel>Bunter Abend der J2</titel>        <untertitel>10 Jahre Studiotheater</untertitel>        <inhalt>Programm:

- &lt;b&gt;Die Debatte&lt;/b&gt; (Sketch) mit Valerie Dorfmüller, Tamara Endras, Julia Wenzel

- &lt;b&gt;Clown&lt;/b&gt; Andreas Dürheimer

- &lt;b&gt;Blind Date&lt;/b&gt; (Sketch) mit Alexander Kraus, Sabrina Gabler, David Röhlinger, Lisa Felkner

- &lt;b&gt;Playback-Show&lt;/b&gt;

- &lt;b&gt;Feierabend&lt;/b&gt; (Sketch) mit Sabrina Gabler, Florian Günther

- &lt;b&gt;Clown&lt;/b&gt; David Röhlinger

- &lt;b&gt;Der Experte&lt;/b&gt; mit Benedikt Greiner, Max Krautwig, Sabrina Gabler

- &lt;b&gt;Kuddel Muddel&lt;/b&gt; (Sketch) mit Sandra Rienaecker, Anni Höbel, Alexander Kraus, Florian Bergmann

- &lt;b&gt;Clowns&lt;/b&gt; Andreas Dürheimer, Sabrina Gabler

- &lt;b&gt;Der Anwalt&lt;/b&gt; (Sketch) mit Veronika Fisch, Sabrina Mayr, Andreas Dürheimer

- &lt;b&gt;Schiller und Schaller&lt;/b&gt; (Sketch) mit Sabrina Gabler, Florian Günther

- &lt;b&gt;Maskentanz&lt;/b&gt;

... und eine super Stimmung ...

</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>99</id>        <titel>Theatrium live! 2005</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>100</id>        <titel>Der kleine Glöckner von Notre Dame</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Auf ganz kingerechte Weise erzählt das Musical die Geschichte des Glöckners von Notre Dame, die im Original doch so düster und tragisch klingt: Die Kirchenmaus Baptise und Bruder Paul erinnern daran, wie Quasimodo, der kleine Glöckner von Notre Dame, als Baby in diese Kirche kam und dort wie ein Gefangener im Turm aufwuchs. Die Inszenierung setzt in dem Moment an, in dem Baptiese immer wieder versucht, seinen Freund Quasimodo dazu zu überreden, mit auf das große Gauklerfest zu kommen. Doch da hat der böse Bürgermeister Frollo etwas dagegen...
&lt;br&gt;
&lt;b&gt;Zwei Vereine ein Ziel:&lt;/b&gt;
Zum einen wird es für die knapp 100 Kinder und Jugendlichen auf der Bühne und im Orchestergraben eine neue Erfahrung sein, gemeinsam Musik und Theater miteinander zu verbinden. Zum anderen soll das Musical aber auch die Mädchen und Buben im Publikum spielerisch mit Musik und Theater in Berührung bringen, neugierig machen und vielleicht sogar dazu anregen, selbst ein Instrument zu erlernen oder einmal in eine Bühnenrolle zu schlüpfen.

&lt;a href=&quot;http://www.jugendblaskapelle.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;zur Homepage des JBK Sonthofen&lt;/a&gt;</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>101</id>        <titel>Endstation</titel>        <untertitel>hautnah - packend - direkt</untertitel>        <inhalt>-Jugendlicher bedroht Lehrer mit einer Waffe-
-15 Jähriger ersticht Klassenkameraden-
-14 jähriger Schüler tötet seine Eltern -
-Jugendlicher reißt 19 Schulkameraden und 3 Lehrer mit in den Tot- 


Hallo mein Name ist Evi, diese Schlagzeilen hast du bestimmt schon einmal in der Zeitung  gelesen oder etwas in der Art im Radio oder Fernsehen erfahren. 
Bestimmt hast du gedacht  „Das ist schlimm, aber das betrifft mich ja nicht- das ist weit weg !“
Ist es das wirklich ???
Erfurt hat uns auf erschreckende Weise gezeigt, dass es bei weitem nicht so weit weg ist, wie wir es gerne hätten und es ist längst kein Einzelfall mehr ! Immer wieder greifen Jugendliche zur Waffe. Gewalt ist an den Schulen schon lange keine Ausnahme mehr.
Wir dürfen vor dieser Tatsache nicht länger die Augen verschließen, sondern es wird Zeit das wir lernen zu verstehen warum. 
Das möchte ich euch in meiner Geschichte deutlich machen.
Sie erzählt von meinen beiden besten Freunden - Kai und Stefan -
von ihrer Zeit an unserer Schule. Sie zeigt den Druck, die Ungerechtigkeit, die Gewalt und die unerfüllten Träume.

Ab März 2006 kannst du es hautnah miterleben und selbst Schüler an unserer Schule sein.
Die JII wagt sich an dieses Thema und möchte damit auch 
direkt auf Schulen unserer Region zugehen.

</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>4</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>102</id>        <titel>Sommerfestival 2006</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Fröhlich und begeistert endete das Sommerfestival des Jugendtheaters Martinszell, das in diesem Jahr 25 Jahre alt wird. Zehn Tage lang war im und rund ums Zirkuszelt auf der grünen Wiese gefeiert worden. Drei Konzerte, ein Varieteabend, zwei Kabarettveranstaltungen, fünf Zirkusvorstellungen, vier Zirkusschul-Nachmittage und ein großes Dorffest hatten insgesamt gut 5000 Besucher angelockt. Ungefähr genauso viele unbezahlte Arbeitsstunden hatten rund 100 Mitglieder des Vereins und 50 zusätzliche freiwillige Helfer an diesen zehn Tagen geleistet. Ein Kraftakt, aber es hat Spaß gemacht und wir sind als Gruppe noch stärker zusammengewachsen</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>103</id>        <titel>Der kleine Hobbit</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Da macht sich ein dreister, leicht bornierter, letztlich unbedarfter Teetrinker namens Bilbo Beutlin, auf den Weg in ein überraschend großes Abenteuer. Dabei hat ihn doch dieser weise, graue Alt – Zauberer Gandalf tatsächlich überredet und ihm clever eine goldgierige Zwergenschar ins gemütliche Heim geschleppt. Dahin schwinden sie, die täglich regelmäßigen  Mahlzeiten, der schlafbringende Schaukelstuhl und der traumsüße Pfeifennebel. Bilbo selbst hätte sein geliebtes Auenland nie und nimmer verlassen, doch welch ein Hobbit kann von sich rühmen, ganze Ork – Sturmangriffe, einen glitschigen Gollum, wundersame Elben, gar einen Drachen – Mythos zu bezwingen...
Wovon Bilbos Nachbarn allerdings nie erfahren werden (jedenfalls nicht in unserer Kinder- und Familienfreundlichen Fantasygeschichte) ist sein zufälliger Fund eines zukunftsträchtigen Schatzes. Ein goldener Ring, der seine Besitzer unsichtbar werden lässt und der Bilbo am Ende zum kleinsten und großartigsten Helden ganz Mittelerde kürt.</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>104</id>        <titel>Theatrium Live! 2007</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>105</id>        <titel>Traumfraun</titel>        <untertitel>Hanni + Celestin &quot;Back to the roots&quot;</untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>2</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>106</id>        <titel>Herzsprung</titel>        <untertitel>Wie weit würdest du gehen</untertitel>        <inhalt>War schlimm, das letzte Jahr, Operationen, Reha. Anfangs wollte ich nicht mehr leben. Tragflächen weggebrochen, Batterien auf Minus, völlig erledigt. Nicht mal umbringen konnte ich mich. Von den Schmerzen will ich erst gar nicht reden. - Mit `Wer traut sich...&amp;#180; hat alles angefangen.&quot; 
Solche, oder ähnliche Sprüche hat jeder schon mal gehört. Das Jugendtheater Martinszell befasst sich deshalb in seiner neuen Inszenierung mit dem Thema Mutproben und Gruppenzwang. 
Im 45minütigen Stück &amp;#8222;Herzsprung&amp;#8220; greifen unsere 14 bis 18jährigen Jugendlichen diese Problematik auf und möchten damit zeigen, dass diese Themen gar nicht so weit weg sind.

Die Aufführungen sind am 17., 18., 20., 24. und 27.Juli 2008 um jeweils 20.00 Uhr im Studiotheater bei der Mehrzweckhalle in Oberdorf. Das Stück ist für Jugendliche ab 12 Jahre geeignet.
Pro Aufführung stehen nur 60 Plätze zur Verfügung. Reservieren Sie deshalb bitte rechtzeitig Ihre Karten im Vorverkauf. Dieser findet ab 02.07.2008 jeden Mittwoch, Donnerstag und Freitag jeweils von 18 bis 20 Uhr statt. Dort können Sie Ihre Eintrittskarten unter der Tel.Nr. 08379/7335 telefonisch bestellen. 
</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>4</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>107</id>        <titel>Theatrium Live 2008</titel>        <untertitel>Theaterfest mit Rohfassung</untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>108</id>        <titel>Schau nicht unters Rosenbeet</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Dora Henk ist eine leidenschaftliche Giftmischerin, der es schon mal passieren kann, dass sie versehentlich den Postboten vergiftet. Markus Henk hält sich für Caesar und Oliver Henk lebt eingesperrt im Keller, weil er sich für einen Werwolf hält. Mit anderen Worten: Die Familie Henk ist mehr als eigenartig. </inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>2</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>109</id>        <titel>HILFE die Herdmanns kommen!</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Hilfe, die Herdmanns kommen… … und begleiten Sie durch das Weihnachtsprogramm des Jugendtheaters Martinszell e.V. „Die Herdmann-Kinder sind die schlimmsten Kinder aller Zeiten. Sie lügen, klauen und bringen die Nachbarn zur Verzweiflung. Jetzt haben sie es sogar geschafft, sämtliche Rollen in dem Krippenspiel zu bekommen, das zu Weihnachten aufgeführt werden soll. Natürlich erwartet jeder das peinlichste Krippenspiel aller Zeiten… Aber es kommt ganz anders, denn die Herdmanns übertragen die Weihnachtsgeschichte völlig unvoreingenommen in ihr eigenes Leben und wecken damit bei den Zuschauern ein ganz neues Verständnis für die Weihnachtsbotschaft.“ Mit diesem gesellschaftkritischen, aber auch humorvollen Stück wollen unsere Kinder- und Jugendgruppen zeigen, was schon in den Jüngsten des Vereins steckt. Regie: Johanna Hartmann 
</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>112</id>        <titel>Broadway Joe - Kabarettabend - </titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>111</id>        <titel>Broadway Joe - Kinderkonzert - </titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>113</id>        <titel>Tour Ginko 2009 Scheckübergabe</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>114</id>        <titel>Sommerfest der Martinszeller Vereine</titel>        <untertitel>zu Gunsten der Tour Ginko</untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>115</id>        <titel>Theatrium Live! 2009</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>116</id>        <titel>Die hl. drei Könige aus dem Schwabenland &amp; FRIENDS</titel>        <untertitel>Ein weihnachtliches Potpourri ab 8 Jahren</untertitel>        <inhalt>&quot;Der Weihnachtsmann im Lift&quot;: Ein sehr gestresster Weihnachtsmann trifft, an Heilig Abend, auf dem Weg zu seinem letzten Auftrag, so einige Leute in einem Aufzug. Er hat die Nase gestrichen voll was Weihnachten angeht. Als er einem jungem Mädchen begegnet und er mit ihr im Aufzug fest sitzt, erinnert er sich langsam wieder an den Geist der Weihnacht und findet zu seiner Freude zurück. Was er nicht weiß, das Mädchen war ein Engel. 
&quot;Der Weihnachtsmann verlor ein Ohr&quot;: Im Himmel geht es rund: der Weihnachtsmann hat kurz vor Weihnachten ein Ohr verloren! Ausgerechnet das linke - und jetzt kann er nichts gutes mehr hören, was auf der Erde gesagt wird, nur noch die schlechten Dinge. Die Lösung: er muss ein Kind finden, das an ihn glaubt. Das sollte doch kein Problem sein - oder!? 
&quot;Die heiligen drei Könige aus dem Schwabenland&quot;: Ein sehr humorvolles Stück, wie es vor 2000 Jahren ausgesehen hätte, wenn Jesus nicht in Judäa sondern in Schwaben zur Welt gekommen wäre. </inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>117</id>        <titel>Maxi Schafroth</titel>        <untertitel>Faszination Allgäu</untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>118</id>        <titel>Bluatschink - Kinderkonzert - </titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>119</id>        <titel>Theatrium LIVE! 2010</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>120</id>        <titel>Jahrmarkt der Träume</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>121</id>        <titel>Traumfraun PREMIERE 2010</titel>        <untertitel>Pssst, wir schweigen uns um Kopf und Kragen</untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>122</id>        <titel>ALADIN und die Wunderlampe</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Aladin, ein Straßenjunge trifft auf dem Markt ein Mädchen und verlieb sich hals über Kopf in sie. Leider ist sie die Prinzessin. Um sie noch einmal treffen zu können, lässt sich Aladin von einem bösen Zauberer dazu überreden, ihm eine magische Lampe aus einer verzauberten Höhle zu holen. Durch einen Zufall findet Aladin die Lampe. In ihr lebt ein Flaschengeist, ein Dschini, der ihm drei Wünsche erfüllt. Aladins Ziel ist, die Prinzessin wieder zu sehen, doch ob diese ihn ebenso wieder sehen will und ob es dem Zauberer gelingt, sich der Lampe zu bemächtigen …. ?</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>3</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>123</id>        <titel>Feenzauber</titel>        <untertitel>Eine (alp)traumhafte Beziehungskomödie</untertitel>        <inhalt>Wer kennt sie nicht - die vielen kleinen Missverständnisse des Alltages, die Herausforderungen einer Beziehung und all das was eine Schwiegermutter so mit sich bringt...

Anita und Andreas, ein Ehepaar mit drei Kindern und einer gemeinsamen Praxis. Die Kinder      sind gesund und die Praxis läuft gut und dennoch stecken die beiden mitten in einer Krise.
Für zusätzliche Zündstoff sorgt Schwiegermutter Wilhelmine, die stets um das Wohl ihres Sohnes bemüht ist. Auch Freunde, Verwandte, Nachbarn und eine selbsternannte Wahrsagerin mit ihrem Austauschesoteriker verstärken das Durcheinander. Unvermeidlich scheint der große Krach!
Doch eine plötzlich auftauchende „Fee“ bringt alles mit einer ungewöhnlichen Idee zu einer unerwarteten Wende.

Eine Beziehungskomödie aus dem Alltag - mit viel Witz, Charm und skurrilen Figuren, die zum lachen und mitfiebern einlädt.
</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>2</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>124</id>        <titel>Die goldene Spürnase</titel>        <untertitel>ein Mitratekrimi</untertitel>        <inhalt>Bei einem Polizeiseminar wird Hans Kammerlander ausgezeichnet. Er hatte vor einigen Jahren einen Diebstahl im Juweliergeschäft von Frau Richter aufgeklärt. Doch welcher Hinweis war ausschlaggebend? Das sollen die angehenden Polizisten und das Publikum klären...</inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>1</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>125</id>        <titel>Lilli und die Traumwächter</titel>        <untertitel></untertitel>        <inhalt>Premiere und Uraufführung des zauberhaften Fantasie Märchens, geschrieben und inszeniert von der künstlerischen Leiterin des Jugendtheaters Martinszell, Sabrina Braun, mit über 70 Darstellern zwischen 6 bis 73 Jahren auf der Bühne und hinter den Kulissen. Aldavien, das ist ein Land voller Farbe, Magie und zauberhafter Wesen. Hier entstehen die Träume der Menschen und von dort finden sie auch ihren Weg in unsere Welt. Die Traumwächter sorgen dafür, dass ein jeder den richtigen Traum erhält und sich keine dunklen Träume dazwischen drängen. Doch die Finsternis breitet sich in diesem traumhaften Land aus. Mertron, der dunkle Herrscher ist in Aldavien eingefallen und bringt Unheil und Zerstörung. Obwohl Königin Serinethi sich gegen ihn stellt, scheint alles aussichtslos. Deshalb beschließt Taps, ein koboldartiges Wesen, das jetzt nur noch die Phantasie eines Kindes helfen kann. Er nimmt die Sache kurzer Hand selbst in die Hand und so macht er sich auf den Weg zu der zwölfjährigen Lilli um sie um Hilfe zu bitten. Sie macht sich gemeinsam mit ihrem Kuscheltier, Mr. Bags auf den Weg. Im Traumland angekommen spürt sie sofort die Magie des Landes, denn im Nu wird ihr Kuscheltier zu einem echten sprechenden Bären. Mit ihm, Taps und dessen Freundin Ilu startet Lilli in ihr wohl größtes Abenteuer. Begleiten Sie Lilli und ihre Freunde nach Aldavien und werden Sie selbst Teil des Abenteuers. Kämpfen Sie gemeinsam mit ihnen gegen Mertron und helfen Sie, Aldavien zu altem Glanz und Schönheit zurückzuführen - bei „Lilli und die Traumwächter“! </inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>3</genre_id>    </jtm_stuecke>    <jtm_stuecke>        <id>126</id>        <titel>Wer hat Angst vorm kleinen Mäx?</titel>        <untertitel>Eine Gespenstergeschichte der Kindergruppen</untertitel>        <inhalt></inhalt>        <bilder_dir></bilder_dir>        <genre_id>0</genre_id>    </jtm_stuecke></th27_jtm>