<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><!---- phpMyAdmin XML Dump- version 2.8.2.4- http://www.phpmyadmin.net-- Host: localhost:3306- Erstellungszeit: 05. Februar 2013 um 23:48- Server Version: 5.0.51- PHP-Version: 5.2.6--><!--- Datenbank: `th27_jtm`--><th27_jtm>  <!-- Tabelle jtm_gruppen -->    <jtm_gruppen>        <id>1</id>        <name>Vorstandschaft</name>        <kuerzel>VS</kuerzel>        <beschreibung></beschreibung>        <extern_sichtbar>1</extern_sichtbar>        <kategorie>Interesse</kategorie>        <info_seite>_der_verein/gruppen/vorstandschaft.inc.php</info_seite>        <verantwortung_1>59</verantwortung_1>        <verantwortung_2>115</verantwortung_2>        <bild></bild>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>2</id>        <name>Kindergruppe I</name>        <kuerzel>Ki I</kuerzel>        <beschreibung>Der Spaß steht bei den Kleinen im Vordergrund. Spielerisch erlernen sie, die Angst vor Bühnenauftritten zu verlieren und sich ganz in ihre Rolle hineinzufühlen. Durch die Gemeinschaft mit Gleichaltrigen fällt es den Kindern leichter, ihre eigenen Schatten zu überspringen und sie werden so durch kleine Inszenierungen (wie kleine Weihnachtsstücke) auf große Projekte vorbereitet. So durften bei &quot;Die Schöne und das Biest&quot; auch die Kleinsten als Diener ihr Talent präsentieren.</beschreibung>        <extern_sichtbar>1</extern_sichtbar>        <kategorie>Alter</kategorie>        <info_seite>auto</info_seite>        <verantwortung_1>34</verantwortung_1>        <verantwortung_2>61</verantwortung_2>        <bild>images/gruppen/kinder_1.jpg</bild>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>3</id>        <name>Kindergruppe II</name>        <kuerzel>Ki II</kuerzel>        <beschreibung>Hey, wir sind die Kindergruppe II. Wir sind im Alter von 8 bis 12 Jahren.
Unsere ersten Versuche auf der Bühne hatten wir mit der &quot;Mini-Playback-Show&quot;! Das war super! Aber bei &quot;Schneewittchen und die 7 Zwerge&quot; hatten wir unsere ersten Sprechrollen. Und das hat erst recht Spass gemacht!
Ach ja: Spass! Das haben wir auch in unseren Gruppenstunden! Da lernen wir spielerisch, was man auf der Bühne braucht! Wir machen Sprachübungen, Pantomime, Improvistion und Bewegung. Na, haben wir Euch jetzt auf unsere Gruppe neugierig gemacht?</beschreibung>        <extern_sichtbar>1</extern_sichtbar>        <kategorie>Alter</kategorie>        <info_seite>auto</info_seite>        <verantwortung_1>196</verantwortung_1>        <verantwortung_2>60</verantwortung_2>        <bild>images/gruppen/kinder_2.jpg</bild>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>4</id>        <name>Jugendgruppe I</name>        <kuerzel>J I</kuerzel>        <beschreibung> Hallo,
wir sind die Jugend I (JI) vom JTM, das heißt eine ganz bunt gemixte Gruppe, deren Altersbegrenzung eigentlich zwischen 12 und 16 Jahren liegt, aber dieses Jahr hauptsächlich aus 12 oder 13jährigen Jugendlichen besteht. Nachdem wir jetzt aus den Kindergruppen mit den eher spielerischen Anfängen in die JI gewechselt sind, steht nun bei unseren Treffen im Mittelpunkt, mehr über die &quot;Kunst des Improvisierens&quot; zu erfahren.
Aufregende Dinge, wie das spontane &quot;Aufeinander-Reagieren&quot; auf der Bühne, das in ein richtiges Spiel aus Aktion und Reaktion mündet, kommen hinzu.
Nicht zuletzt haben wir natürlich auch sehr viel Spass bei unseren Treffen. Langsam wird es dann auch altersmäßig interessant auf Theaterlehrgänge mitzufahren und dort viele andere Theaterbegeisterte kennenzulernen und mehr übers Theaterspielen zu lernen.
Als nächster großer Punkt steht das &quot;Theater im Park&quot; im Juli auf dem Programm, für das wir einen kleinen Auftritt planen, den wir noch selbst ausarbeiten und entwickeln werden.
In unseren Gruppentreffen ist also für jeden etwas geboten und wir versuchen uns gegenseitig zu fordern, das Möglichste aus sich heraus zu holen und an seinem oder ihrem Können noch zu feilen.
Bei uns ist jedenfalls immer was geboten...</beschreibung>        <extern_sichtbar>1</extern_sichtbar>        <kategorie>Alter</kategorie>        <info_seite>auto</info_seite>        <verantwortung_1>49</verantwortung_1>        <verantwortung_2>178</verantwortung_2>        <bild>images/gruppen/jugend_1.jpg</bild>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>5</id>        <name>Jugendgruppe II</name>        <kuerzel>J II</kuerzel>        <beschreibung>&lt;strong&gt;Hi, wir sind die Jugendgruppe II, das sind Jugendliche im Alter zwischen 16 und 20 Jahren.&lt;/strong&gt;

Wir wollen Theater mal anders darstellen und arbeiten deshalb mit experimentellen- , abstraktem- und provokativem Theater. Wir scheuen uns auch nicht vor sozialkritischen Themen wie z. B. Drogen, Gewalt oder Rassismus. Die Arbeit mit Stücken wie (Die Welle) machen uns besonders viel Spass, weil wir dabei an unsere eigenen Grenzen stoßen. Sich in diesen Grenzbereichen zu bewegen, sie zu verschieben und über das eigene Können hinauszuwachsen ist ein wahnsinniges Erlebnis.
Doch wir auch wir beschäftigen uns immer wieder mit Improvisation, Sprache und Bewegung. Gelegentlich besuchen wir übers Wochenende auch Lehrgänge, bei denen wir viele Gleichgesinnte treffen und neue Erfahrungen sammeln.
Alles in allem sind wir ein verrückter Haufen mit man eine Menge Spass haben kann.
Na. Neugierig geworden? Kein Problem, meld Dich einfach und schau mal bei uns rein!
Finde selbst heraus, wie spannend, lustig und interessant Theater sein kann. Wir freuen uns auf Dich!!!</beschreibung>        <extern_sichtbar>1</extern_sichtbar>        <kategorie>Alter</kategorie>        <info_seite>auto</info_seite>        <verantwortung_1>35</verantwortung_1>        <verantwortung_2>0</verantwortung_2>        <bild>images/gruppen/jugend_2.jpg</bild>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>6</id>        <name>Jugendgruppe III</name>        <kuerzel></kuerzel>        <extern_sichtbar>0</extern_sichtbar>        <verantwortung_1>27</verantwortung_1>        <verantwortung_2>0</verantwortung_2>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>8</id>        <name>Kindergaukler</name>        <kuerzel></kuerzel>        <beschreibung></beschreibung>        <extern_sichtbar>1</extern_sichtbar>        <kategorie>Interesse</kategorie>        <info_seite>_der_verein/gruppen/gaukler.inc.php</info_seite>        <verantwortung_1>44</verantwortung_1>        <verantwortung_2>106</verantwortung_2>        <bild></bild>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>9</id>        <name>Schwarzes Theater</name>        <kuerzel></kuerzel>        <beschreibung></beschreibung>        <extern_sichtbar>1</extern_sichtbar>        <kategorie>Interesse</kategorie>        <info_seite>_der_verein/gruppen/schwarzes_theater.inc.php</info_seite>        <verantwortung_1>0</verantwortung_1>        <verantwortung_2>0</verantwortung_2>        <bild></bild>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>11</id>        <name>JuHus</name>        <kuerzel>JuHu</kuerzel>        <beschreibung>&lt;strong&gt;Die Juhus ( = Jung unter Hundert)&lt;/strong&gt;

Der Ausspruch einer Jugendlichen gab uns zu denken. Sie sagte:&quot;Wenn ich aus meiner Gruppe ausscheide, will ich bei den 'Alten' nicht nur darauf warten, daß ich irgendwann eine Rolle bekomme.&quot;
Wir stellten fest, daß wir 'Alten' eigentlich das Gleiche empfinden und nicht nur die vielfältigen Hintergrundarbeiten machen möchten.
In Zukunft werden wir uns regelmäßig jeden Monat treffen, unsere Theaterkenntnisse erweitern, Spiele machen oder einfach zusammensitzen und quatschen. Spaß und Freude soll im Vordergrund stehen.
Bei der Zwanzigjahrfeier des Jugendtheaters sind die 'Alten' erstmals als eigene Gruppe auf der Bühne zu sehen. Bei der Erarbeitung des Stückes und der Proben herrschte immer eine gute ausgelassene Stimmung.
Für uns 'Junggebliebenen' ist das Jugendtheater gleichzusetzen mit Spaß, Erholung und Ausgleich vom Beruf. Na gut, überredet, manchmal auch Streß, aber die Freude am Theater überwiegt.

Eure Juhus</beschreibung>        <extern_sichtbar>1</extern_sichtbar>        <kategorie>Alter</kategorie>        <info_seite>auto</info_seite>        <verantwortung_1>31</verantwortung_1>        <verantwortung_2>0</verantwortung_2>        <bild>images/gruppen/juhus.jpg</bild>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>12</id>        <name>Showgruppe</name>        <kuerzel></kuerzel>        <beschreibung></beschreibung>        <extern_sichtbar>1</extern_sichtbar>        <kategorie>Interesse</kategorie>        <info_seite>_der_verein/gruppen/showgruppe.inc.php</info_seite>        <verantwortung_1>0</verantwortung_1>        <verantwortung_2>0</verantwortung_2>        <bild></bild>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>15</id>        <name>Gaukler</name>        <kuerzel></kuerzel>        <beschreibung>&quot;Test&quot;</beschreibung>        <extern_sichtbar>1</extern_sichtbar>        <kategorie>Interesse</kategorie>        <info_seite>_der_verein/gruppen/gaukler.inc.php</info_seite>        <verantwortung_1>88</verantwortung_1>        <verantwortung_2>0</verantwortung_2>        <bild></bild>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>17</id>        <name>Technik</name>        <kuerzel></kuerzel>        <beschreibung></beschreibung>        <extern_sichtbar>0</extern_sichtbar>        <kategorie></kategorie>        <info_seite></info_seite>        <verantwortung_1>17</verantwortung_1>        <verantwortung_2>0</verantwortung_2>        <bild></bild>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>18</id>        <name>Kasperltheater</name>        <extern_sichtbar>0</extern_sichtbar>        <verantwortung_1>0</verantwortung_1>        <verantwortung_2>0</verantwortung_2>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>21</id>        <name>Marketing</name>        <kuerzel></kuerzel>        <extern_sichtbar>0</extern_sichtbar>        <verantwortung_1>115</verantwortung_1>        <verantwortung_2>59</verantwortung_2>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>22</id>        <name>Kindergruppe III</name>        <kuerzel>Ki III</kuerzel>        <extern_sichtbar>0</extern_sichtbar>        <verantwortung_1>218</verantwortung_1>        <verantwortung_2>24</verantwortung_2>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>25</id>        <name>IGT</name>        <kuerzel></kuerzel>        <extern_sichtbar>0</extern_sichtbar>        <verantwortung_1>35</verantwortung_1>        <verantwortung_2>0</verantwortung_2>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>24</id>        <name>Gruppenleiter</name>        <kuerzel>GL</kuerzel>        <extern_sichtbar>0</extern_sichtbar>        <verantwortung_1>0</verantwortung_1>        <verantwortung_2>0</verantwortung_2>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>26</id>        <name>Lilli Spieler</name>        <kuerzel>LS</kuerzel>        <extern_sichtbar>0</extern_sichtbar>        <verantwortung_1>35</verantwortung_1>        <verantwortung_2>0</verantwortung_2>    </jtm_gruppen>    <jtm_gruppen>        <id>27</id>        <name>Lilli Rest</name>        <kuerzel>LR</kuerzel>        <extern_sichtbar>0</extern_sichtbar>        <verantwortung_1>35</verantwortung_1>        <verantwortung_2>0</verantwortung_2>    </jtm_gruppen></th27_jtm>